台鐵出軌》分析事故「三大疑點」 學者：全指向人為破壞

〔即時新聞／綜合報導〕台鐵408車次太魯閣號昨天（2日）在花蓮發生重大出軌事故，造成嚴重死傷震驚各界，美國大學教授翁達瑞今（3日）在臉書指出，發現這起慘劇有「三大疑點」，全部指向人為破壞。

翁達瑞臉書表示，根據對現場照片的研判，我發現這起慘劇有「三大疑點」，全部指向人為破壞，「這樣的研判非常大膽，必須有憑有據」，事發地點離清水隧道約40公尺，火車高速撞擊工程車，瞬間脫軌並重擊隧道口左側的水泥牆，第一節車廂的左側完全被隧道口削去，但火車還繼續滑行進入隧道。

翁達瑞提到，從撞擊點到列車頭靜止處，距離超過150公尺，體積算龐大的工程車，則墜落在25公尺外，車身翻覆，後輪整個脫離，顯見撞擊時，太魯閣號仍在高速行駛，駕駛幾乎來不及煞車，而現場照片還顯示，工程車的車頭朝前滑落鐵道，火車的撞擊點在駕駛座附近，工程車後方的平台幾乎沒有撞擊痕跡。

翁達瑞寫道「作為一個學者，我不會輕信別人的說法。相反的，我會用細密的心思與嚴謹的推論，尋求事實的真相。根據我發現的三大疑點，我研判這起重大災難，有極大的可能是人為的破壞。」

疑點一：工程車滑落鐵道的角度

事故現場的上方，有一條施工便道，坡度與彎度都高。施工便道與鐵路大約平行，但工程車幾乎是以垂直的角度滑落鐵道，不管工程車停在便道的何處，都不可能因為沒有手煞車而垂直滑落鐵道。要是沒有人為的操作，靜止的工程車不可能方向盤右轉將近九十度，在施工便道上大轉彎進入路旁的樹叢，然後垂直滑落鐵道。

疑點二：工程車滑落鐵道的時間

事發這段鐵道，剛好在兩個隧道之前。根據谷歌地圖的比例尺，我估計這段鐵道的長度超過400公尺。雖然這段路略有彎曲，但駕駛的視線堪稱良好（附圖十）。如果工程車已經滑落鐵道一段時間，駕駛遠遠就可以發現，不致於沒有煞車，高速撞上這部工程車。最有可能的情況，就是在火車即將到達肇事地點時，工程車突然滑落鐵道，讓火車駕駛來不及煞車。
這樣的巧合當然不無可能！另一個可能，就是有人把工程車右轉90度，先駛入路邊的山坡，等火車出現後，再設法讓工程車沿著山坡滑落鐵道。

#疑點三：工程車駕駛座車門完好

如果工程車滑落鐵道是人為破壞，這個人應該會坐在車內，腳踩煞車等火車出現。當火車的距離夠接近時，這個人再跳車逃生。沒人踩煞車的工程車就會滑落鐵道。假如我這個研判正確，工程車滑落鐵道時，駕駛座的車門應該是打開的，因為逃生的人來不及再把車門關上。
巧合的是，脫落在現場的駕駛座車門，幾乎完好無缺，沒有重擊的痕跡。先前我提過，火車的撞擊點在駕駛座附近。如果這片門是關著，不可能完整脫落，一定會被撞得稀巴爛。現場的檢調人員應該封鎖工程車轉入山坡的那段便道，查看工程車的輪胎痕跡，研判肇事前的行進路線。可惜這段便道並沒有被封鎖。

又陰謀論，其實你有無新橋聽到厭

見到好多台灣人都唔信係意外
不過呢啲嘢好難prove到

如果係韓國可能係

手足

老大哥正在看著你

⣿⣿⣿⣿⣿⠟⠋⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⢁⠈⢻⢿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⠃⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠈⡀⠭⢿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡟⠄⢀⣾⣿⣿⣿⣷⣶⣿⣷⣶⣶⡆⠄⠄⠄⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡇⢀⣼⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣧⠄⠄⢸⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣇⣼⣿⣿⠿⠶⠙⣿⡟⠡⣴⣿⣽⣿⣧⠄⢸⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣾⣿⣿⣟⣭⣾⣿⣷⣶⣶⣴⣶⣿⣿⢄⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡟⣩⣿⣿⣿⡏⢻⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣹⡋⠘⠷⣦⣀⣠⡶⠁⠈⠁⠄⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣍⠃⣴⣶⡔⠒⠄⣠⢀⠄⠄⠄⡨⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣦⡘⠿⣷⣿⠿⠟⠃⠄⠄⣠⡇⠈⠻⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡿⠟⠋⢁⣷⣠⠄⠄⠄⠄⣀⣠⣾⡟⠄⠄⠄⠄⠉⠙⠻
⡿⠟⠋⠁⠄⠄⠄⢸⣿⣿⡯⢓⣴⣾⣿⣿⡟⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄
⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⣿⡟⣷⠄⠹⣿⣿⣿⡿⠁⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄

下面有人留言話其他路段有圍欄，只有該路段冇圍欄

係好多疑點

台鐵洗白？

條友似鳩up 鍵盤斷案

幫台鐵甩身甩到出陰謀論帶風向

已經唔係枉為學者，係冇人性

果然政治黑暗，為錢既食客亦無所不用其極

係個彎位個面無拉手制咪直落樹林,之後直沖火車位
講經咩

邊個管條鐡路，責任最大。

台灣版連燈神探

咪陰謀論 等台灣警方查好過

有人嘅地方就乜都有可能發生，要理性討論就要解釋晒所有疑點。
如果事件唔係一個單純意外背後動機係乜?
其實呢個懷疑在事發當日響品蔥已經有人提過，目前台海狀況唔係一個風平浪靜嘅時候

人為破壞嘅話目的係咩博永續維修呃funding

擺到明意外
見所謂專家話火車司機應該停得切車
換佢地上去做啦
都on99

on9 既野有得解釋既咩

無睇錯個地盤本身係台鐵地盤
台鐵自己啲地盤同營運鐵路之間無圍欄好正常
如果你見過東鐵沿線啲斜坡地盤都一樣無圍欄

但黨鐵就呢啲地盤嘅監管好嚴格
有好多資格要考，做每一個動作都要通知控制中心

台鐵多數無呢啲規定，或者有但唔嚴格執行
所以今次台鐵未必完全無責任

佢同東方學者有咩分別
佢評論嘅嘢都唔係自己專業